<recetas>
    <receta nom="Sufle de Chocolate">
        <ingredientes>
            <ingrediente nom="Chocolate">100g</ingrediente>
            <ingrediente nom="Cacao en polvo">25g</ingrediente>
            <ingrediente nom="Mantequilla">60g</ingrediente>
            <ingrediente nom="huevo">4</ingrediente>
            <ingrediente nom="Azúcar">50g</ingrediente>
            <ingrediente nom="Sal">1 pellizco</ingrediente>
        </ingredientes>
        <herramientas>
            <herramienta nom="molde">4</herramienta>
            <herramienta nom="taza">1</herramienta>
            <herramienta nom="horrno">1</herramienta>
            <herramienta nom="recipiente">2</herramienta>
        </herramientas>
        <processo>
            <passo1>
                Elegimos el chocolate a utilizar, el que más os
                 guste, pero el chocolate debe llevar al menos un 
                 70% de cacao. Lo vamos a apoyar con el cacao en 
                 polvo, así conseguimos un mayor sabor a chocolate
                 y no necesitaremos prepararlos con harina.
            </passo1>
            <passo2>
                Troceamos el chocolate, cuanto más fino quede
                mejor se fundirá. Partimos la mantequilla dejando
                un poquito para los moldes y calentamos todo en un
                tazón grande en el micro.
            </passo2>
            <passo3>
                Con 2 minutos a temperatura media llega, al minuto 
                de la preparación, sacamos y removemos un poco con
                unas varillas manuales.
            </passo3>
            <passo4>
                Volvemos a darle un toque de temperatura y juntamos
                con las varillas hasta que obtengamos una crema
                homogénea y suave. No debemos calentar el chocolate
                en el micro más de lo necesario, pues se nos puede
                quemar. Dejamos que se enfríe un poco.
            </passo4>
            <passo5>
                Separamos las claras de las yemas de huevo (estas 
                últimas las reservamos para el siguiente paso).
            </passo5>
            <passo6>
                Vamos a montar las 5 claras de huevo, aunque no
                deben quedar demasiado firmes.
            </passo6>
        </processo>
    </receta>
    <receta nom="Salmón al horno">
        <ingredientes>
            <ingrediente nom="Salmon fresco lomo">2</ingrediente>
            <ingrediente nom="Mayonesa">80g</ingrediente>
            <ingrediente nom="Clara de huevo">1</ingrediente>
            <ingrediente nom="Diente de ajo">0.5</ingrediente>
            <ingrediente nom="Limón">1</ingrediente>
            <ingrediente nom="Sal">1 pellizco</ingrediente>
        </ingredientes>
        <herramientas>
            <herramienta nom="Horno">1</herramienta>
            <herramienta nom="taza">1</herramienta>
            <herramienta nom="horrno">1</herramienta>
            <herramienta nom="recipiente">2</herramienta>
        </herramientas>
        <processo>
            <passo1>
                Encendemos el horno, con calor arriba y abajo, a 200ºC.
            </passo1>
            <passo2>
                Limpiamos y secamos los lomos de salmón, asegurando que
                no quedan escamas en la piel. 
            </passo2>
            <passo3>
                Sazonamos, colocamos en una fuente de horno y reservamos.
            </passo3>
            <passo4>
                Pelamos el diente de ajo, rallamos la mitad y lo mezclamos
                con la mayonesa.
            </passo4>
            <passo5>
                Añadimos un poco de ralladura de limón y removemos.
            </passo5>
            <passo6>
                Batimos la clara de huevo a punto de nieve. Mezclamos con la 
                mayonesa suavemente y con movimientos envolventes para que 
                no pierda el aire incorporado con el batido.
            </passo6>
            <passo7>
                Extendemos una capa de la espuma de mayonesa sobre los lomos 
                de salmón, introducimos en el horno y cocemos durante 
                10 minutos 
            </passo7>
        </processo>
    </receta>
</recetas>